中國豬農慘！對抗非洲豬瘟 還要防「豬瘟假疫苗」

2019-09-03 22:30

中國去年爆發非洲豬瘟，其國內疫苗也尚在研發階段，尚未開始臨床試驗，但中國市面上卻已開始流傳非洲豬瘟的「假疫苗」，而這類假疫苗不但可能無法讓豬隻免疫，更可能導致豬群感染、傳播疫病。（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕中國去年爆發非洲豬瘟，其國內疫苗也尚在研發階段，尚未開始臨床試驗，但中國市面上卻已開始流傳非洲豬瘟的「假疫苗」，而這類假疫苗不但可能無法讓豬隻免疫，更可能導致豬群感染、傳播疫病。

中媒《21世紀經濟報導》今（3）報導指出，目前中國市面上流通的「非洲豬瘟中試苗、自家苗、進口苗」都是非法的「假疫苗」，應按《獸藥管理條例》規定以假獸藥處理。中國農業農村部畜牧獸醫局負責人也在2日澄清，該國「尚沒有批准上市的非洲豬瘟商品化疫苗」。

有號稱由「哈爾濱維科生物」生產的非洲豬瘟疫苗，也屬於假疫苗。哈爾濱維科生物已澄清，該公司並未生產在市面上流通的「哈獸維科非洲豬瘟疫苗」，也沒進行過非洲豬瘟疫苗臨床試驗，和推廣相關工作。

報導指出，市面上流傳的「非洲豬瘟中試苗、自家苗、進口苗」已在中國部分養殖廠投入使用為「假消息」，這類假疫苗都未經過嚴格審查，無法保證安全和有效性，其中活疫苗的生物安全風險更難以預測，不僅可能無免疫效果，更可能因非法接種導致豬群感染、傳播疫病。

另有專家透露，非洲豬瘟的疫苗研發困難，即使西方國家從90年代開始研發，但目前市面上並未有安全有效的疫苗，且疫苗產品研發周期很長，可能達7到8年，因此非洲豬瘟的疫苗不可能迅速研製而出。

中國農業部負責人表示，中國正值控管非洲豬瘟的關鍵時期，養殖戶若因假疫苗而輕忽安全措施，恐將「賠了夫人又折兵」。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館